（多圖）藍色星球上的最後一片淨土

上世紀30年代James Hilton 寫的一本小說「消失的地平線」，提到地球上有一個地方叫「香格里拉」，係呢個藍色星球上的最後一片淨土。

學者相信呢個「香格里拉」係基於藏族「香巴拉」傳說寫成，意思係天堂之地，人們無憂無慮，衣食無憂，而後世亦有爭論真正ge香格里拉係邊，近至雲南香格里拉縣，遠至中亞克什米爾地區。

但歷史話俾我地知，呢本書原來係根據一位美國植物學家洛克於30年代穿越稻城亞丁的歷險旅程而寫的，而洛克影ge相，亦有被當時美國國家地理雜誌刊登，引起一番熱話。

雖然去過呢知地方ge人唔少，刊登過出來ge相都好多，但作為一個熱愛大自然，喜歡探索世界美麗地方ge我，仍然好想好想親眼去一次，睇一次，影一次，到底藍色星球上的最後一片淨土到底係點。

事不宜遲，睇下相先

一出名又多人去旅行 多人就又有發展同破壞

今次旅程其實係旅遊台招過旅伴，最後招到總共4人，我地包左架車，玩左11日，詳情如下

路線：成都>丹巴>色達>新都橋>亞丁>稻城>康定>成都

洗費：～$7000

器材：D750+1635F4+50.4+70300F4.5+mavicpro

一個30L everyday backpack的確可以裝曬d器材，但重成10kg 點揹著佢係高原活動

上機喇

機程三個鐘，真係訓一訓就到成都

d相好靚

第一幅相好似一套動畫電影
好似叫北極快車？

Btw啲相好靚

d景好靚

你講呢張？

三千幾四千米航拍飛到?
利申:去過

到達成都已經係12am

拿拿聲沖個涼就休息，因為第二朝要7點出發

食個早餐先
無睇錯，呢碗紅油麻辣特級米線係早餐黎
係四川基本上叫碟清炒菜都會有陣麻味

如果你唔食得辣，去完返黎一定會變得食到辣

第一日車程8個鐘，由成都去丹巴，經過危險地震帶汶川映秀，再穿過卧龍及四姑娘山，直上丹巴

最高係色達同盧霍山區同牛奶海飛過，全部4000米以上

初時都驚太大風

點知mavicpro咁勁 咁強風都頂到，上到去影相仲幾定tim

留名

nikon用家表示支持
我都係用1635

支那地方

D750 全面性可以發揮到出黎
影景有DR
影人影星可以推iso有唔錯noise control
今次用tele比較多

去牛奶海係騎馬定徒步？
騎馬你去到慢慢影相會俾藏民屌
佢要接下單生意

留意咗你嘅遊記好耐

反上腦？

山區tele係好玩d, 我都係帶tele + 1635 去旅行
等睇靚相

唔鍾意咪死返出去囉

地球淨土果然係中國

我徒步呀

個到多人到無可能搵到馬騎
所以我一路行一路影
揹住個10kg器材係 4500米行路

阿垻州08年其實曾經發生暴亂，要求獨立

其文化風光，民族特色其實同中原地方都好唔同

哇，咁快live

多謝巴打嘅分享
OT狗來留名

你post完之後仲會係淨土？

Lm

CHINA DOG

留名，D相好似幾靚

留名支持

你估連登真係咁多人睇咩

香格里拉出名過連登好多

樓主個灰色backpack咩牌子？

去過，高原反應好犀利

覺得有d熟，原來係之前出過西伯利亞鐘路
唔好好似上個post咁呀

色達係咪比中共清哂喇

仲淨土？
四川唔係成都一帶就九寨，川西果邊架啦

留名

我自己七月就去完青海同甘南環線，都好正！

樓主支70300係邊支？
我都用緊D750打算入支70300
暫時諗住龍仔舊個支70300 見二手千五左右就有

丹巴縣甲居藏寨曾經被中國國家地理選為最美城寨，藏族居民以耕種為主，自給自足，藏屋依山而建，密度唔高，就咁睇已經係最美構圖

呢個係住ge地方，百幾蚊晚包食包住，最緊要夠特色

呢間其實係當地人ge屋企，只係有間空房租出去俾人住，真係夠曬地道

會加快進度

多謝你

lmlm

Karrimor
用平野ja
65+15
好似係

呢樣野真係因人而異
我團友都有d唔舒服

係呀
多謝巴打你記得
上個post點呀

見個器材組合好熟面口，起底就記得
上次最尾一野貼晒d圖都無文

其實仲未的

佢的確起左好多新屋仔
但其實傳統個大片屋仔都仲係到ge

lm

亞丁真心正！表示上星期去完
巴打好厲害，咩住咁重器材上山 我輕裝上陣都攰到hihi

可惜唔夠時間入埋色達

人類淨土
唔知幾時比共匪攞去發展

lm support

留名慢慢睇

巴打 早兩個星期都去左呢度呀! 正!!
行程同你差唔多, 只係冇色達!

稻城亞丁同色達關香格里拉咩事

房租升得咁快？
上兩年去都係50 蚊包食住

想睇色達D相

地球上從前有過一個樂園

差咁遠
咁你住得近唔近觀景台？

留名支持
成日都想知中共破壞依啲野到咩程度

老實講
係幾多遊客ge

其實個邊好多都好靚
好想去曬

前一個月去過
好撚靚

我用緊apsc個支
F4.5-5.6
二手2000幾蚊
夠光其實ok ge
但一低光就會想有2.8

呢一晚係第一晚影到星星，雖然日頭見唔到太陽，但夜晚總算天清無雲

不過真係太攰
同埋大家都要休息下，適應高原地區，所以求其去左住宿出面影下算 唯有寄望第二朝起身影日出啦

見你就晒角度影 係咪拆左好多

沿途都見到
感黨恩 愛祖國 奔小康

遲d會出d航拍相
其實都仲有睇頭的

真係好震撼

呢d地方真係好正，不過如果自己去既話夜晚會覺得好傷感

換啦 小黑6 開心使用中

香格里拉有咁靚咩

上年同女朋友去完 夜晚出去行下係幾好 幾靜 幾舒服

咁有無多少少唔係航拍相

因為黑媽媽得返自己一個？

哪有錢
不過有團友帶左支Tamron 70200 F2.8, 有D相我係借佢支鏡影
感覺2.8係正GE

Peter仔 Adore
呢個唔係雲南個香格里拉

我去過雲南果個，有點廢 你呢個係邊個香格里拉

快d繼續啦

咩季節去？

咁正 仲唔入手？ 等睇你啲靚相架

好想去
之前去過西藏 對藏文化好有興趣

去過幾靚但冇期望咁靚

無知一問
嗰邊有冇得上網？冇network 航拍機定位到咩？

因為要趕路，師傅都叫我地早D出發，所以我地一行4人都5:30起身，執好曬野衝去觀景台影日出側光

然而希望愈大失望愈大

萬事俱備，只欠陽光，唔係話個景唔靚，而係天陰陰，一D光線都無開始懷疑自己人品

即係咁，個天7到唔係好想拎部機出黎

其實望落幾好影ge，構圖豐富，本身對呢個地方都好期待，諗住燒好多快門

但個天真係...

呢個係...
傳說中ge香格里拉

10月尾
秋天
有落雪
平均都有幾度

Hi團友

睇相完全唔覺得有咩咁靚 咪又係大陸鄉下地方咁既樣

好值得去下
今年特別多人去
因為九寨溝地震
D人去曬川西呢邊

鴨記電話卡，大部分時間都收到4G
無需番牆，我開埋ig live都仲得

Mavicpro唔使network都用到
我有幾次飛都係no service狀態下飛

其實好多旅遊景點都無乜特別架啦你咁講

補返先

早餐是咁的

係多到食唔曬

係呢d地方食到呢d已經幾開心

早餐過後繼續趕路，車程又係成10個鐘，中間見到靚野緊係停車影下相啦

其實318川藏線成條都有好風景，細心睇到處都有靚構圖

當然唔少得要塞下車啦

Lm睇樓主靚相

有d相認真影認真執

有d 9影無執
敬請諒解

車程咁耐食飯點解決呢？

通常每幾十公里會有鎮仔，入面有餐廳可以食野

當然去到呢d地方人影就唔會多ge la
人地打開門就衝去問「有沒有食的？」就可以

其實間間提供ge野食都差唔多，個餐牌都一樣，但總算有藏族四川特色ge

就係乜野都麻同辣 本人好鐘意食麻辣，所以好愛四川食物

well said

陸續有黎

好多謝你

留名睇靚概

諗起uncharted 2

有白粉佬

聽過話香格里拉即係源自「山卡啦」

LM

就快有

一樣有好多

但考慮到輕便問題覺得2.8太重
同埋我買黎都係影景收光圈 所以最大光圈得4-5.6都夠用
本身想入N記支70200F4既 但又唔知佢幾時出E鏡
所以先諗住平平地入支龍仔70300用住先

Nice

乜野都辣既話就唔去了

ge ge ge ge ge ge ge

四川最靚都係九寨溝，多人都咁話
稻城亞丁仲係差少少,好處係高海拔令好多人卻步
其後係四姑娘山
我鍾情山山水水

巴打你兩張夜影相真係好靚

中國呢D地方真係好有風味

ho jeng

留名

利申:一直想去香格里拉但怕自己身體唔好應付唔到高原反應

巴打平時有冇做開運動嘅習慣?

有行下山，不過氣管唔好

我記得高原反應呢家嘢 其實同身體機能成正比
越強壯就越辛苦
不過如果你係氣管有病咁就唔知...

立即開十個八個遊行團 招呼啲同胞去先...
包淨土都收污泥

四姑娘山都好正
巴打襯仲未多遊客好去

好靚

四姑娘我已經登左頂上左大峰
舊年12月
有出post的

都岩
因為的都經常低光用
所以都有需要2.8

其實係麻
乜q都麻
反而辣味唔重

買
唔帶去後悔一世

我一星期大約踢2-3日波

其實個到已經好旺
有幾百個團

不過景區管確得好好
都好乾淨

我都唔得, 去到應該無野好食
好耐好耐以前去過四川個D, 成餐飯無樣野食到

BTW 小黑6 其實好少開到2.8, 自己影風景都係收光圈上腳架多, 但同70300個d比真係sharp好多好多, 第二個世界

留名支持冷靜🤡

早幾個月去完九寨溝 一番黎個邊就地震

其實食嗰啲 又唔係真係樣樣嘢係辣喎～～～
同行有個唔係好食得辣嘅 佢都覺得ok

利申：同行一員

原來係你
btw 岩岩二峰返黎
因為睇完你個post 所以我都去左

Specialist sir

好彩你地震之前去ja

乜咁岩呀
個邊呢排好似好大雪？順利登頂？

登到呀 二峰條路斜到傻 3點出發
一起身就勁多積雪 超靚 可惜月亮太大太光
星星好少 見唔到銀河
btw 都多謝巴打

四姑娘山for新手有冇問題
裝備係租定直接跟當地團上包埋？

巴打成日周圍去登山

大陸農村就咁炒著仔都好撚好食

係呀
我個時都係
但感覺好熱血，好值得

個時上到去-20幾度，手指都差d甩

大峰二峰無問題
普通裝備就可以
要ge係意志同體力
同埋心態，個個都話唔難，其實唔簡單
要保持謙卑

去旅行好鐘意去呢d
真係唔係個個去到

係！
炒土豆

坐左差唔多9個鐘車，終於到達色達

其實坐車都坐到想死

學識左要買d零食上車食下，不過食完又訓訓完又食

7點學車，下午5點幾終於到，攰，真係好攰

二話不說拎房坐低抖下，當時5點幾仲諗緊上唔上佛學院影相

但唔上就真係後悔！

（注意一下上面4000幾米，拎重野行樓梯小心d，我帶埋腳架，上面好大風，唔好曝咁耐，因為會吹到張相震左 要推iso 呢個時間就知到2.8重要性 ）

因為得呢晚影色達夜景

佢有個亮燈儀式830開始，而且仲會播d佛歌，好大聲

當晚好凍，無帶手套d手指會郁唔到，禁快門都好辛苦，我諗0度左右啦

睇apple weather仲話會落雪tim，點知真係應驗左，落雪落到聽朝

所以好睇今晚上左黎影夜景

好正呀巴打, 請問點先可以登頂??

補一補返色達介紹先

喇榮五明佛學院，也稱色達佛學院，是“世界第一”規模的佛學院。這裡的僧舍非常壯觀，數千間絳紅色的藏式平房連綿幾公里，簇擁著幾座輝煌的寺廟和佛堂，形成了一座壯觀的小山城，龐大的陣勢常常會讓初次到色達的人目瞪口呆，任何一張照片都很難表達出身臨其境的震撼。這是千百年來在此修行的僧眾親手搭建起來的山間奇觀，身處期間，滿滿的都是虔誠與信仰。這裡還住著成千上萬的喇嘛和覺姆（女性修行者），身披絳紅色僧袍的僧人們來來往往，每個人臉上都寫滿了安靜祥和，沒有煩惱。每遇有佛事法會，人數還會增加，最多時可達4萬餘人。
以中心的經堂為界，坡上是喇嘛的領地，坡下則住著覺姆，大殿旁邊分佈著一些餐廳和商店。有的佛殿會在中午放齋，你可以嚐嚐寺廟的免費齋飯，也可以去漢族修行者轉有的經堂，體驗誦經禮佛的感覺。黃昏時分，還可以看到許多年邁的喇嘛和覺姆從山腳提水到禪房，場面頗為感人。無論你是為了攝影而來還是為了了解藏傳佛教而來，在這裡都會得到滿足，感受到虔誠與震撼。

其實真係無誇張到

雖然我見識少，但一上到去睇到佛學院ge規模，同埋連綿幾公里ge紅色屋仔，真係o左咀

相就睇得多，但當你親歷其景個時，你個人係會呆左，原來世界上真係有個咁ge地方，係世界上藏傳佛教ge起源，喇嘛學佛ge地方

首先
天氣要好

個景真係好靚, 就咁睇同影相都一流, 唔知仲KEEP到幾耐

不過個人唔鍾意你執相個隻色(vsco?)

等睇稻城

好對唔住 我技術唔好

唔係vsco呀

我自己LR tune 的

快ga la

色調呢D個人口味, 唔關你事
不過個景真係好靚呀, 有無多D相睇下

有呀
就到戲肉ga la

Lm支持

推

想睇下啲廁所咩樣

請問呢個係咩袋

色達係無廁所

得間木屋仔，㢌落個lon到 臭到仆街

但係住酒店都ok ge，廁所過得去，係凍d

Peak design 30L everyday backpack

入面有一機三鏡加隻mavic

好想去

可以計劃下

Push

唔好意思
就收工

即刻出

有無磨到D衫褲起啦啦
見好多人咁講

粒粒

昨晚夜晚剛到色達，帶著疲累身軀行上去，影左兩三個鐘，條HP bar已經得返10%

但係我唔知之後會唔會再黎色達，所以仍然堅持要影係色達的第一道光線，影低紅色屋仔被照亮一刻

然而，上天更加堅持俾我地睇更特別ge野 - 雪景

呢個係我地一起身見到ge景象 雪一直在落，由昨晚開始無停過，所以積雪都唔薄

而我地都由本身想影日出，到變成期待影雪景

陽光就無喇，雪景都真係特別ge

Ummmm
無
100分好好用
換鏡方便
裝得多野

咁雪景即係點呢？

上面有人問色達俾人拆成點呢？

俾大家睇下d全景先

飛到咁高影落去

其實睇到大部分傳統木屋都建在

屋頂被一層雪覆蓋，連錦幾公里都係

想知巴打係咁凍同落雪嘅環境下點樣保護相機？ 同埋電係咪好快用完？（因為凍）

呢d屋仔高4000幾米，而家修建左好行好多ge樓梯，但要行上山都要一定體力，大約行20層樓高就可以到頂

影返落去屋仔pattern真係好特別，喇嘛日日去完佛學院上完堂諗完經就徒步行返d屋仔住，其實個環境真係唔係幾好，屋仔又細，廁所用公廁，條路又窄，跌左落去就真係係咁先

Mavicpro飛高構圖都好豐富，有d彎位好好影

用tele更加多靈感，屋仔密密麻麻，望落去好治癒得黎又好有特色，好有「佛」ge感覺

好多人都關心呢個問題

但可以話俾大家知
我完全無理過呢樣野

相機照放出黎影，掛身上，佢防水防塵，所以任佢風吹雪打，乜事都無

電量方面，無論咩天氣，一粒電起碼影一日半

其實之前上四姑娘山-20幾度已經試過單反ge tolerance，係真係乜事都無

所以唔需要擔心

係你個部防水防塵：（我個部canon 760d 炸

咁都仲有好多喎，落雪好正
行咁辛苦上去睇都值得

最尾呢張如果你corp左做左屋仔右山路就好靚

我覺得重點係入返暖既地方後唔好成日拎出嚟，好易有水氣

理論上單反都頂得順

你可以check check 760D

係

溫差唔可以轉太快

係呀仲好多

即係crop細d?
我見佢咁特別

有條九曲十三彎山路

上到山頂，除左d紅屋仔，望下後面，原來有驚喜！

真係去到邊影到邊

轉個頭又別有一番風味

屋仔加大峽谷，感覺好世外桃源

小屋+山做背景 真係好正

之前有個post啲色達相睇到我唔想去 依家加返少少分

補圖先

大門口都唔記得放
咁呢門口就夠曬大

要上屋仔area就要入左呢個門口再坐shuttle

外來車係入唔到去ge

門口好多公安睇住

其實入色達縣已經要經過嚴密保安

外國人台灣人唔俾入，香港人一時時

因為08年發生過暴亂，大陸話係有外國勢力入色達搞事，影響佢地思想，搞到佢地想獨立，所以基本上得大陸人同有時香港澳門人入得

其實係靚ga

第到唔會見到呢d地方

應該係我嗰啲

稻城好似真係好靚 打算grad trip去

grad trip的話不妨去耐d遠d

每個地方都停多d時間

的好天都好

買部靚機

離開色達，又係大半日ge車程

呢個旅程雖然去ge地方唔多，但每個地方相距得遠，係車ge時間仲多過係房

由色達去亞丁幾百公里，一於先去新都橋過一晚，第二日再出發

一路上風光如畫，隨便搵個地方停車都有野睇，有野影

呢到4000幾米一野飛上去，影左兩張wallpaper

此情此景，已經無憾

早兩晚落左雪，山區都有明顯積雪

好眼力可以見到架車

就係咁，在路上，隨意停低，無語地望住出面個景，已經好享受

唔好等

要去就去

見唔見意 聖誕節 即係冬天去 ？怕無野睇

建唔建議

真係好靚

類似咁樣左右界開構圖
借左你張圖玩下希望你唔好介意

呢個真係好靚

唔建議
好凍

咁講啦

四姑娘我都係12月去

氣溫都係-10左右

問題係你要睇落唔落雪，落雪就少d野睇

其實冬天藍天白雲ge日子係最多

睇到靚野機會都最大

係

係唔敢相信原來係咁靚

介唔介意講吓啲事前準備
例如係啲住嘅地方可以點book
同埋係邊到可以包車（包車係會跟你成個旅程？）

樓主成個trip淨係用咗7000蚊 ?
人民幣定係港紙? 睇落都好抵玩下

住就好簡單，事前ctrip book曬就得

返大陸ctrip是可靠的

但經驗話俾我地知walk-in hostel效果更好，唔使擔心無，通街都係住宿，叫師傅停低就住得

事關有兩晚我地book錯地方，即刻棄房walk-in 其他，仲平d tim

包車方面經朋友介紹，包全程去邊都得，但唔好expect佢係導遊

構圖的確公整左
好提議

係呀
$7000HKD

因為當地洗費好平

住平均$100晚

食就30-40一餐，已經係豪食

新都橋最特別ge地方，就係搵到間靚酒店可以好好休息一下

係色達兩日無涼沖，兩日無爆石

儲埋儲埋真係唔講得笑

入到去真係有back to civilizationge感覺，見到個馬桶即緊變耶撚感謝主，開到心放屁

二話不說啤啤佢先，慶祝無俾d屎谷死

打個邊爐又係一個好漢子

大陸勁多都係踎廁

有啲酒店房都係踎廁
我哋慶幸唔係住嗰間房

係
真係好震撼

就算佢係酒店房都會係mau廁

如果想搵廿日 照你條路線點加落去？

成都>四姑娘>丹巴>色達新都橋>亞丁>稻城>海縲溝>成都

每個城方留1-2晚，重點城方(四姑娘，色達，亞丁，成都）3晚，咁就去齊曬

預告下

聽日開始講亞丁

多多支持啊大家

318川藏線

到處都係好風景，全長目測都幾千公里，直入西藏

對單車友黎講有30%放棄率

訓前推下

過癮

樓主係自己一個去？
好想去

亞丁
好撚想去

ching 上牛奶海5色海量力而為呀
上次上到去差d死 個頭痛到仆街

巴打 可唔可以介紹個司機

想拎你第一張相做wallpaper

巴打我都去過 仲要係冬天零下十度去
除左呼吸困難之外真係無得頂
成座雪山一個支那蝗都無
個景正到核爆

相幾好
不過抄人標題真係

留明 好靚

非也非也

我地一行四人

無錯

高原負重行山要小心d

亞丁長線條路都幾well paved，唔會盪失路，要帶多d水同energy bar

幸好我之前有高原登山經驗，亞丁都唔算太大挑戰，如果之前無經驗ge朋友，一定要留意自己身體情況

可以

Wechat ID: wxid_hbw2p76ydd0321

叫陳兵

但service麻麻地

巴打搵多幾個先

冬天真係無人入景區

鐘意雪景係一流

同埋冬天個天比較清，中大景機會大d

洗費 7k 咁平??

我09 年去過稻城亞丁好似都洗左10k

係呀

大約7k

包車$2700
住$1500
食+門票+洗費$3000

隨便吧

你租左架咩車?
11日住$1500 咁平? 點解唔住好少少, 個 trip 已經咁辛苦

一開始講左點解亞丁係傳說中ge香格里拉

再俾大家睇下亞丁其實係一個咩地方

稻城亞丁風景區位於四川省甘孜藏族自治州稻城縣香格里拉鎮亞丁村境內，主要由“仙乃日、央邁勇、夏諾多吉”三座神山和周圍的河流、湖泊和高山草甸組成，它的景緻保持著在地球上近絕蹟的純粹，因其獨特的地貌和原生態的自然風光，被譽為“香格里拉之魂”和“最後的香格里拉”，被國際友人譽為“水藍色星球上的最後一片淨土”，是攝影愛好者的天堂。

其實個到係俾三座好高，個名好難讀ge神山包圍著，有湖泊，有草原，有雪山。

成個地方望落好有靈氣，山水秀麗壯觀

景區都幾發展成熟，門票都比較貴，但入面係乾淨ge

靚到好似打機D CG咁

live 左

景區路線清晰易明，一長一短。長線要走一天，覆蓋牛奶海及五色海；短線就走珍珠海

一入景區門口就要排隊等大巴車上去

上到去走一段路之後，再坐電動車上徒步道起點

如果你好睇，可以騎馬，但行路絕對係一個體驗

因為一路上ge景色絕對令人難以釋懷

世界級ge風景，就係咁樣呈現係你眼前

記住記住記住！

一定要帶行山仗！行山仗！行山仗！

很重要所以要說三次

總共十幾公里，全上斜，4000米以上，一定要準備好

其實見到路係有ge，都唔難行，要ge係體力

講得無錯

包車要幾錢一日到？
同埋係唔係上網會搵到車？

我地$2700一個日包10日

豐儉由人

路上周不時都有人休息，天加好笑ge係真係有人著高爭鞋上山

又俾佢行到好遠wor

愈近牛奶海，風景就愈靚

上到去，總共用左3個鐘上山，去到上面愈行愈慢，因為每行兩步就要影張相，因為真係好！靚！

呢個級數ge風景咁大個仔真係第一次見

嘩，真係好靚。影到國家地理頻道咁

有D想同老母去
佢好想去呢D地方

樓主好勁
一機三電加Mavic
我平時行山"咩"部spark 都覺得攰

過獎過獎

其實路上都有唔少上左年紀ge人

都唔係話唔得

Spark應該好輕

上到去之後，二話不說，即刻飛隻mavicpro上去影下先

去旅行去咁靚ge地方，唔影靚佢真係浪費曬，呢個都係我開始接觸影相ge原因

嘩！
我敢講

呢到係我去過最靚ge地方(我見識少)

清澈透明ge湖水後面有高聳入雲ge雪山襯托，地質變化都相當有趣，一面係寸草不生ge白石，另一面卻係茂密ge草地，甚有靈氣

難道當地人會將呢個地方同神明掛鉤，有可能會有咁靚ge地方？

搞到心思思都想去

順便可以去埋哈巴雪山

可以試下登山

準備足夠就可以啊兄弟會在遠方ma

繼續放相

唔好以為落山無野睇

沿途樹林都變曬紅紅綠綠咁

靚到dum一聲

俾大家睇下湖水有幾藍

呢到反而無覺得咁靚
覺得色達好睇d

色達的確比較有特色

亞丁就屈山水

秋意漸濃，愈行見到ge野愈靚，幾攰都唔記得了

唔講咁多喇

睇相啦

高質

屌啦星色達夜景個幾張咁靚

謝大師

沿途你會見到好多人個袋插住支氧氣樽

但我個人強烈建議唔好買

如果你係高原地區一依賴氧氣樽，你身體永遠都唔會適應到

加上你都黎左咁多日，有事ge一早有事，唔會呢日行行下先黎有事

如果見唔舒服，可以keep住食紅景天/diamox ，動作慢d，行得慢d

見喘就停低深呼吸，透順條氣就再行過，唔使緊張

自駕？幾多個司機？

山水的話比較普通
可能現場睇震撼d

岩 一索左第一淡就依賴
放慢動作好好多

大家咁鐘意色達

放多張啦

果次落山太急有高反 之後吸左幾啖 差D高潮

點high法
想知

正

好靚

似alps啲雪山湖景
色達就有啲布拉格

唔係自駕

包車包埋師傅

一個渣，渣到尾

無錯

適應比所有野重要

點樣高潮

其實個到d人真係會打飛機話自己係東方阿爾卑斯

公道d講的確兩邊都好靚，好有特色，大家都有過之而無不及啦

布拉格 大家都紅屋仔

好濃嘅氧氣 吸果陣差D翻白眼

反白眼

其實成個行程兩大重點已經過左

分別係色達同亞丁長線

短線有點相形見絀但仍有特別地方

正 lm

真
其實一去到高原抖兩日去適應就夠啦
之後去五千幾米都無事

好正 好高汁
巴打加油 出多啲

係

正確觀念

好呀
好快出短線

亞丁短線只需半日，全程行人造樓梯，難度係零

呢條線沿途比較多樹林影，亦都好多廢老，因為實在太簡單

秋天幾靚，有d加拿大feel

有間著名ge寺叫沖古寺，相傳係當年洛克住ge地方

稻城亞丁-沖古寺景點簡介：
貢嘎沖古寺位於仙乃日雪峰腳下，意為填湖造寺，海拔3880米，始建於元朝，至今有800多年歷史，現為黃教寺廟，歸貢嘎嶺郎吉嶺寺管。根戈活佛派有紮巴在此念經頌佛，小經堂內供有泥塑釋迦。
沖古寺地理位置優越，是稻城亞丁景區內一個有名的節點。是觀賞三坐神山——仙乃日、央邁勇、夏諾多吉的必經之地，也是當地藏族轉山儀式的出發地。

咁有歷史價值，係咁E幫你影兩張相啦

拿

我當你讚我影得好ga la

好靚呀，上山果然係要用tele
d黃葉好正

呢句真

基本上我係長插tele

野食方面我兩日都係帶呢個即熱米飯

就係大陸好流行用水加落d石灰粉，令佢發熱

好處係夠飽肚，同埋係高原咁凍之下，有淡熱辣辣ge飯食，係好滿足ge

景色好壯觀，D相好靚

點樣落石灰粉？😦😦

又係呢盒野

謝欣賞

盒野個底有包石灰粉

加水有exothermic effect

所以發熱可以煮熱d飯

有新post未呀？

離開亞丁，係稻城過一晚先，再出發去康定

咁揀左間青旅住，$50一個床位

要求唔高，但求可以訓下

去左間好好食ge邊爐

仲去左間music bar飲酒tim!

J緊

呀唔係 追緊

多謝

十年前去過香格里拉，雨崩，稻城亞丁
行既荒山野嶺，未係石屎地
希望仲未人工化

夠膽講，人潔地靈，希望未蝗化…

我諗而家會令你失望

因為已經發展得好勁

巴打d相超靚

想請教下LR點tune 呢個色系好正

非preset

我有拉tone curve

RGB逐隻色拉

今年去左雨崩行左神瀑同冰湖
下年都打算去稻城亞丁 之後上青海湖

等緊新文, 幫推
我都執緊相

我下個目的地就係雨崩

呢d地方真係靚到dum一聲

離開亞丁，真係好唔捨得

奈何時間唔夠，只好同呢個地方道別

其實能夠預到咁好ge天氣，已經覺得好幸運

收拾心情，向康定進發

無心插柳，趁師傅話停車休息，就放上天影下相，早幾日ge雪都仍然舖滿山頭。愷愷白雪，更令人想念亞丁ge雪山

雨崩仲有一個叫神湖既地方
啲人話要行7-8個鐘
有啲誇張到話行唔哂要係上面訓一晚
但我出返到香格里拉同其他人傾
佢地話行得快嫁話根本唔洗過夜
搞到我勁後悔 諗緊下年去唔去多次雨崩
行埋佢 了左個心願

呢d真係好矛盾

又唔想令自己有遺憾

又想去下第d地方

如果係你會想幾時去？

師兄你都執緊旅行相？

有喇快睇

係呀都係旅行相

上面航拍D相幾正, 好少睇到呢D角度
BTW雨崩我覺得無D人講到咁誇張咁靚

係？？

係天氣問題定點

我又係好想影靚呢個地方

係太高期待
去到無期待中咁靚

就好似甲居咁

無光線

其實成定已經係一個幾developed ge城市

所以已經有d成都近郊ge影子

有back to civilization ge感覺

但呢到只係返成都ge中途站，所以食少少野就算

街邊小吃

其實個湯底好恐怖

不過唔理了

話咁快黎到最後一站，成都，都係呢個旅程ge終點

有半日時間，我地都把握機會去錦里呢條古街睇下

其實講到尾就遊客區，周圍都係賣手信，亦都可以掃街

D野食有好食有唔好食啦

飲得ge都伏伏地

知個五糧液雪糕

有d酒味係幾好食

開頭都以為係伏

有無啲旅程趣事分享下？

數之不盡wor

我地一行四人

去到邊都撩下d四川妹

又偷拍下佢地咁

Share下團友影d相啦

小朋友好純，真係好純

D女仔雖然睇落黑黑紅紅咁，但輪廓係幾靚

上面有稻城徐芷珊

偷拍
四川妹真係咁正？

川西個邊d真．四川妹係幾靚

成都個d其實好多都係外省人

唔係真正四川妹

圖呢

俾個潮童喇嘛你睇下先

笑咗
真係幾有型

巴打係訂淘寶d 包車定去到個邊搵旅行社？

包車係朋友介紹

上面有佢wechat

係香港搵左先會好d

十月尾有個女仔去神湖之後失蹤,啱啱先搵到屍體
如果真係去記得請嚮導

咁驚

不過聽講個條路係幾危險，特別如果係結左冰

最後一post了

最後一晚係成都，以一個好抵食又幾好食又辣死ge火鍋做終結

間野叫小龍坎，好似話好出名，係旅程一開始時我地幾個都話要係最後個日食餐勁ge超麻辣火鍋，於是我地就叫左最辣ge湯底

其實望落好似好辣，實際上連譚仔2小都無

不過佢地好食ge地方係個麻味，呢個係第到真係食唔到，個種麻香唔知點整出黎，好吸引，會令人記得陣味

食完呢餐就真係返香港喇

成個旅程總算完滿結束，要睇ge睇左，要做ge都做左，要食ge都食左

感恩一路上平安，天氣都唔差，起碼係亞丁遇到好天氣。認識到ge人都好好，其實大陸地方如果離開左中原地區，d人都會比較純d熱情d，而且總係覺得佢地每人都有宗教信仰，會珍惜環境俾佢地ge一切

有興趣去ge巴絲可以繼續玩你問我答，參考一下都可以，幫到ge一定幫

住嗰啲地方如何 其實？

住宿方便奉勸大家一句

唔好慳呢d錢

係色達我住個到係無一個decent d ge廁所，嚴重影響心情 當然大家見識廣闊忍耐力高的話可以一戰ge。如果你都著重廁所ge真係寧願俾多少少住好d

起碼要有個現代馬桶

有無邊日住嘅酒店
你係最滿意呀？

之前去鳳望龍月食中辣 辣到仆街
不停比啲麻攻擊個嘴唇

陳師父

Agger
高原仲要得mou廁，真係會屙屎屙到缺氧
利申：住過，屙到氣喘

我打算下年9-10月呢段時間去
咁得人驚
不過我行去神瀑自己懶醒以為係shortcut 亂鳩咁行都盪失左路 之後開個指南針出黎睇同睇地圖
估下大約個方位係咁先走返出去
嚇撚死我自己一個on99又爬到好高
以後唔敢亂黎

我係雨崩最後一晚俾我見到一天都係星
唔識影相既我盡左力

其實雨崩行嗰冰湖神瀑唔係話好屈機好靚
我覺得行緊入去果時同埋係雨崩村望過去啲冰山到仲靚

第一次一個人去旅行
比我想像中好玩 同埋特別有意義
好似挑戰左自己咁

我諗新都橋個日已經係最滿意

不過無影相

佢地個隻辣係留前鬥後

食到咁上下d辣會開始由個胃到反攻上黎，令你覺得好熱，繼而經過食道，攻擊口腔同個鼻，然後佢可以賣多d凍飲

一用力就喘氣

小心屙到高反

如果無清晰指示真係要搵人一齊行/搵lical帶

9-10月應該未係太凍，起碼未落雪先
應該無咁危險同埋靚d ge

睇你呢張已經想像到好多星 一定好震撼好壯觀

琴晚出咗去影,真係靚到痴線,超多星星

真係好清

條銀河肉眼都睇到

睇完, 期待巴打下個遊記

呢個地方影菲林都好靚

總算完滿結束

有無相睇下

菲林個tone係幾正

好復古

獅子山籠屋精神五十年不變 (2017年 香港人均居住面積為10平米，僅為亞洲城市1/3大)

港畜與豬

探訪新加坡最窮最低下層退休地盤工人一家

探訪家住市值600萬淘大花園香港精英中產一家

老人：你看...香港班傻西幾百萬買間納米樓..哈哈...哈哈...

正啊，豆腐細五臟俱全！🐷

福氣到極點😻😻😻

超落後、超唔環保深圳你睇下幾多白煙

好彩我地腥港將人當豬養，所以空氣好清新

人不自貴為賤，退完又退唔敢出聲唔敢反抗賤中之賤，港喱亦稱低等下賤喱

土練成法 人練成鋼 我地港喱天生是賤種
🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏🙏
共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華共享港畜榮華😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻😻

做乜9

由於時間關係岩岩先追完，巴打d相隻色好靚
咁巴打覺得如果得一星期，重點去咩地方好？無咩假

多謝你

如果得7日，最盡最盡一日色達兩日亞丁

因為車程太遠

亞丁返成都要預兩日行程

連埋星期六日攞 可以再多兩日？

點解唔去埋亞青寺

拎多兩日就鬆動d

唔使咁趕

因為坐車真係好耐

呢個未聽過

邊到黎

for 女喇嘛嘅佛學院, 似色達但冇咁出名. 都係川西果邊但入好多

未聽過呢個地方

下次可以經過睇下

規模大唔大

應該都係同色達差不多

完全唔吸引...

好撚正

好

點解

Ching識波

想問樓主香港人入色達有無問題
上網睇話會check身分證香港人入唔到
打算12月去但驚去到先入唔到

會check回鄉證

收埋張身分證大陸唔會睇

基本上川西而家好嚴，每個關卡都有持槍武警，會逐架車check，記得袋好回鄉證

希望到時入到

我個時就無問題

你問清楚師傅入唔入到，佢應該會知，我聽到佢同其他行家講台灣人唔俾入

我諗住成都搭大巴入

想問你地入咗亞丁
架車係唔係入唔到? 因為我見你地都係徒步行入去
咁個包車師父點算

車係入唔到㗎
裡面有大巴坐
你第一日買嗰張入場券係包埋大巴嘅車飛

好正 想問你地果時去幾多度

是咁的

車就只能到景區門口

入到去就坐景區巴士，然後再行山上去

景區巴士都坐成大半個鐘 可想而知有幾大

咁師傅就自己搵地方住

佢唔使理我地ga la

個時平均都有幾度

最凍色達負幾度落雪

10月未算太凍

諗住由成都搭巴士去
但係我見網上book飛都係要大陸身份證去做手續 唔知回鄉卡會唔會都可以book到？

回鄉證要去車站先買到車票

用ctrip book 完去counter 拎飛

唔肯定

咁遠我真係唔敢搭巴士

原來係咁

返大陸真係可以ctrip

黎緊去成都跨年
ching有冇啲羽絨好介紹 第一次去咁撚凍嘅地方

你12月尾去川西？

我自己就著lafuma 2in1 羽絨底，出面防水防雪

Fleece買Karrimor

其實你可以乜都買曬Karrimor ，又平又好著

1月頭去川西
宜家驚凍多過驚高反
btw唔該你 保暖算係有啲方向

基本上fleece+ 2in1已經頂到-20左右

點飛成都平 香港直飛都成千

我買左 1900

深圳飛

都唔係話唔得

如果你唔怕麻煩

四川航空都幾大

想農曆年自己去成都/西藏,其實未返過大陸旅行,我上網搵唔到點買去西藏既機票/火車票,同埋想問題過年去呢D地方會唔會無野玩,例如D鋪頭收晒/無車坐

機票其實你上Skyscanner都會有，火車可以去紅磡火車站間野問下，有得買去拉薩

至於你話過年有無野玩真係好難講，D師傅有機會唔開工

其實好驚過新年過去坐唔到車,自己唔識係好識買車飛

過年咁多人返鄉下

一係你過年前去，過年個幾日乖乖地留係一個地方算

走啦咁你

巴打,想請教下如果想跟你咁玩,係咪應該都係包車去?因為我見大陸內陸交通好多都係去到先買到飛,好難上網買,因為未有旅伴,驚自己包車唔知會比人車左去邊

搵師傅正常都唔會水左你ge 搵多幾個人係因為要夾錢

同埋車程咁遠，搭大巴仲驚 我係條318國道個時見到d旅遊巴係4000米d天路行，仲要有對頭車 轉彎勁牙煙，跌落去真係萬丈深淵

好酸

想問下呢d師傅通常係邊到揾

聞到

我個個就係朋友介紹

但麻麻地

可以去背包搵，dl個wechat同佢傾

勁
我11月都去完香格里拉
不過就冇上山, 因為身體太虧行唔郁
你睇既景好正

淨係係對面望左日梅里雪山
已經好正

你去雲南個個香格里拉？

有無睇到日照金山呀

搭單問有無人去過亞青寺？
如果色達搭車過去要幾耐？

幫你推

我都買咗1900 都唔知係平定係貴 原本想4舊水搭火車去點知乜飛都冇曬

巴打買咩日子？
我買千四

色達真係好正，好後悔當時去西藏沒順便去埋色達🤦🏼‍♂️btw師兄我識你😏

一般般啦

講真飛秦國都2000啦

你邊到買？

你係....

我買咗下個月30號 其實本來都有千4 但係我驚時間唔夠就加咗1日 結果貴咗好多

之前ctrip見到有 仲要係香港航空

我買Air China 8日
可能我唔係假期去所以平D

Ctrip買機票
得唔得嫁
1400包曬寄倉未

無所謂啦

個三個鐘機

又真係包撚曬 20kg

巴打用gr影好犀利

咁又抵wor師兄

用d錢住好d好過

落腳影應該都得

樓主影既相完全震撼到我 第一次睇相睇到咁感動

係咪真ga

你咁講我好開心

想知冬天日頭係咪會成日落雪

細機支那AIR 千4,5

唔會

冬天多日子係天清無雲

但平時落雨天就會變左落雪

早個星期好似好大雪

咁寧願搭川航

一個人去搵拼車會唔會好難 下年3月中想去

住青旅會搵到

成都已經可以搵下青旅

唔會 我一個人去，由麗江到稻城沿路識左七個人一齊拼車、住同埋行亞丁

正評再慢慢睇

巴打好叻

絲打先岩

唔緊，麻甩程度同男人無咩分別

有絲打已經好開心

push

仲有無人睇

有呀

未睇過個d巴絲

一月去咗色達
稻城太撚凍冇去到

色達都好凍啦下話？

上網睇人d相係房入面d水都結晒冰

我本來色達嘅下一站就係稻城
嗰陣色達朝早係-14/5度左右 我已經凍撚到仆曬街 唔小心倒瀉水落地就結咗冰
聽稻城過黎啲人講 稻城會再凍多幾度再大風 都係夏天再去

稻城無理由凍過色達

低過零度應該會結曬冰

我諗主要係亞丁嗰邊 海拔高又冇乜人

你住個到有無暖氣呀
應該涼都廢事沖

如果結曬冰條山路應該行唔到上去喇

得電熱毯 不過有熱水沖涼

就係房入面都低過零

有熱水已經好幸福

正

有人睇

點會冇